%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=.5cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

  \textbf{Nom : \blanc{Louis Paternault}} \hfill \textsc{Contrôle de cours n\up{o}3 --- Suites --- Sujet A}
{\color{gray}\hrule}

\begin{enumerate}
\item \emph{Formules explicites.}
\begin{enumerate}
\item Donner la formule explicite des termes de la suite $u$, arithmétique de premier terme $u_0$ et de raison $r$ : $u_n=\blanc{u_0+n\times r}$.
\item Donner la formule explicite des termes de la suite $u$, arithmétique de premier terme $u_p$ et de raison $r$ : $u_n=\blanc{u_p+\left(n-p\right)\times r}$.
\end{enumerate}
\item \emph{Variations} Soit $v$ une suite géométrique de premier terme $v_0>0$ et de raison $q>0$. Donner les variations de $v$ en fonction de $q$.
\vfill
\item \emph{Somme}
\begin{enumerate}
\item $1+2+3+\cdots+n=\blanc{\frac{n\left(n+1\right)}{2}}$.
\item La somme des $n$ premiers termes d'une suite géométrique est :\\
$\text{Somme}=\blanc{\text{premier terme}\times\frac{1-\text{raison}^n}{1-\text{raison}}}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}


\pagebreak

  \textbf{Nom : \blanc{Louis Paternault}} \hfill \textsc{Contrôle de cours n\up{o}3 --- Suites --- Sujet B}
{\color{gray}\hrule}

\begin{enumerate}
\item \emph{Formules explicites.}
\begin{enumerate}
\item Donner la formule explicite des termes de la suite $v$, géométrique de premier terme $v_0$ et de raison $q$ : $v_n=\blanc{v_0\times q^n}$.
\item Donner la formule explicite des termes de la suite $v$, géométrique de premier terme $v_p$ et de raison $q$ : $v_n=\blanc{v_p\times q^{n-p}}$.
\end{enumerate}
\item \emph{Variations} Soit $u$ une suite arithmétique de raison $r$. Donner les variations de $u$ en fonction de $r$.
\vfill
\item \emph{Somme}
\begin{enumerate}
\item $1+q+q^2+\cdots+q^n=\blanc{\frac{1-q^{n+1}}{1-q}}$.
\item La somme des $n$ premiers termes d'une suite arithmétique est :\\
$\text{Somme}=\blanc{\text{Nombre de termes}\times\frac{\left(\text{Premier terme}+\text{Dernier terme}\right)}{2}}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
